在「神聖」的南湖，支那豚向黨和雜種表達熱愛

中國嘉興南湖——他對中美貿易戰憂心忡忡。他擔心民主派活動人士在香港的崛起。於是，當了一輩子黨員的劉元榮（音）聽從了一位朋友的建議：去參觀那個湖。

那裡是中國共產黨在中國東部的搖籃——嘉興南湖，近年來它已成為中共9000多萬黨員的精神靜修所。

不久前的一天，在嘉興南湖一片松樹林附近，劉先生挺直腰板，表情嚴肅地把拳頭耀武揚威地高高舉起。

「我發誓將自己的有生之年奉獻給保衛共產主義事業，」57歲的劉先生說。「我發誓為黨不惜犧牲一切。」

嘉興南湖是近一個世紀前中共第一次全國代表大會閉幕的地方，長期以來在中共傳統中佔據主要地位。

在中國國家主席習近平的鐵腕時代，嘉興南湖獲得了新的名聲，成為大批愛國遊客——包括學生、醫護人員，以及科技界的企業家——對黨和習近平表達熱愛的地方。

據新華社的一篇報導，每天有數千人來嘉興南湖和這裡的革命紀念館參觀，顯示出習近平領導下中國民族主義的日益高漲。習近平兩年前曾來嘉興瞻仰南湖紅船，激發了一波旅遊熱潮。去年，嘉興南湖的遊客人數已超過一百萬。

「我們覺得這個地方很神聖，」全職媽媽楊金萍（音）說。

在中國努力解決與美國持續的貿易緊張關係以及經濟放緩之際，許多人來嘉興南湖尋找鼓舞。他們高唱愛國歌曲，背誦習近平關於「中國夢」的口號，緬懷革命英雄。

「我們要向黨表示感激之情，」劉先生說，「要記住，只有一個強大的黨，才能讓中國強大。」
參觀的高潮是站在繪有鐮刀鎚子的黨旗、長達49米的一堵牆前宣誓，參觀者高舉拳頭，背誦對黨忠誠的誓詞。這個共產黨的儀式在習近平領導下重新流行起來，習近平同時擔任著中共總書記的職務。

1921年，毛澤東和一小群革命家在嘉興南湖中央的一艘船上結束了中共第一次代表大會，這次會議是在嘉興以東約100公里的上海召開的，被上海的警察打斷後，代表們來到嘉興。在中國，這艘所謂的「紅船」家喻戶曉。

嘉興南湖革命博物館是在習近平擔任浙江省委書記期間開始建設的，館內展出的是對黨史的選擇性複述。

展覽包括中國在外國列強手中經歷的「百年國恥」、馬克思主義在中國的傳播，以及毛澤東在1949年成立中華人民共和國的場景。

博物館的最高層是專門為習近平設置的華麗展示，習近平是自毛澤東以來中國最具影響力的領導人。裡面循環播放著習近平的講話，牆上用大字塗寫著他的口號，包括「實現中華民族偉大復興」。

禮品店裡出售黨旗徽章、紀念幣和入黨證明。但最珍貴的紀念品是在外面的宣誓牆前拍照。

習近平自2012年上台以來，重新喚起了人們對黨史的興趣，並恢復了黨的一些傳統做法，包括宣誓，這是他將中共的支配地位擴大到中國日常生活中去的努力的一部分。批評人士說，習近平正在把中國帶回到個人統治的時代，助長了個人崇拜。

習近平和中共中央政治局常務委員會的其他六名常委曾在2017年瞻仰了幾處革命遺址，政治局常委會是中國最高的決策機構。在上海的一個紀念館，習近平帶領常委在一面巨大黨旗前背誦了入黨誓詞。這些政治局委員們肅穆地舉起了拳頭。

之後，這些領導人來到嘉興南湖，瞻仰了毛澤東及其他黨的創始人舉行會議的船隻的複製品。參觀結束後，習近平在講話中把南湖稱為「中國共產黨夢想起航」的地方。

「中國共產黨從這裡誕生，從這裡出征，從這裡走向全國執政，」習近平說。

如今，宣誓儀式已在全國各地的黨員中盛行起來。這種儀式在革命英雄的墓地外面、在紅軍曾經翻越的山頂，以及在黨校裡經常舉行。

大多數黨員背誦的是標準的入黨誓詞，但也有專為在軍隊服役的黨員以及共青年團成員準備的不同版本的誓詞。

來嘉興南湖參觀的遊客說，舉拳頭的動作長期以來與左翼事業聯繫在一起，表達了一種韌性和勇氣，與中國作為一個超級大國的崛起非常匹配。他們說，當中國面臨一系列挑戰時，這個儀式給人帶來了希望。

「它使人充滿力量，」22歲的鐵路職工李東浩（音）說，他正在參加他工作的國企組織的一次愛國主義教育活動。他和一小群穿著同樣的白襯衫、胸前別著黨旗徽章的同事，在宣誓牆前將一面紅旗展開，進行了宣誓。

活動結束後，李先生向他的上級提交了一篇1400字的報告，他說，這次活動讓他領略了「紅船精神」的真正涵義。「紅船精神」是習近平和其他中共領導人鼓勵群眾效仿黨的創始人的幹勁時所使用的詞彙之一。

許多來嘉興南湖參觀的人，都信奉習近平倡導的那種毫不妥協的民族主義。他們把香港的反政府抗議者視為暴徒；熱情支持中國在南海的軍事建設；認為美國正在試圖遏制中國的崛起。

他們在南湖邊找到了志趣相投的人，他們談論政治，討論中國將如何贏得貿易戰。

「我們將超過美國，」坐在博物館外的退休教師、62歲的金天紹（音）說。「沒有必要爭論這個。」

對許多參觀者來說，習近平是主要的吸引力。

20歲的大學生劉運來最近帶著兩個朋友一起來參觀博物館和宣誓牆，他們停下來試了試虛擬現實眼鏡，通過這個眼鏡能看到1921年中共一大期間使用的船隻的內部。這是劉先生在幾週內第二次來參觀，他說，因為他想重走習近平走過的路線。

「自從習大大上台以來，中國出現了翻天覆地的變化，」劉先生說。

「我受共產主義精神的吸引，」他補充道。「這就像一種信仰，別人信佛，信道，我們信共產主義。」

又民族主義又共產主義，佢哋知唔知自己信緊乜鳩

痴撚線國家

20歲仲要大學生走去拜一個小學生做神

邪教

睇到一半已經頂唔撚順

為偉大的黨主席慶上屎眼

Cls國家啲精一地都係

略痴線

乜鳩都唔信，信錢

成篇野講緊乜春野

唔緊要啦 淨睇全家拎住外國護照嘅習近平講要中國夢已經好笑

毛賊神經病